疑含懸浮物流感針亦有輸港 7.5萬劑已注射

【東網專訊】香港出現問題流感疫苗！台灣昨(26日)爆出一批賽諾菲(Sanofi)的三價成人流感疫苗，及一批四價疫苗均檢驗出懸浮物，近52萬支疫苗全數退運或銷毀。原來同一批次的四價疫苗亦有進口香港，有13.9萬支已流入香港市面，7.5萬支已注射。當中部分已分別供應予衞生署、醫管局和醫療機構使用，醫管局亦已為病人注射。衞生署已要求賽諾菲就有關批次疫苗發現含有白色懸浮物一事，提交全面的調查報告。

衞生署表示，已接獲藥物批發商賽諾菲香港分公司通知，約17.5萬劑受影響批次的四價疫苗 (外盒標示批號：R3J721V；針上標籤批號：R3J72)進口香港。根據初步統計，本地有接近10萬劑疫苗仍未使用，賽諾菲承諾會聯絡有關機構及盡快陸續安排轉送另一批次的疫苗。衞生署已即時暫停使用受影響的流感疫苗，轄下服務包括長者服務中心將暫停流感疫苗接種服務，直至批發商轉送新一批次疫苗。

至於各公立醫院及門診診所方面，醫管局已指令即時停用受影響批次的流感疫苗，即時暫停季節性流感疫苗接種服務。醫管局指，暫未接獲病人注射相關批次疫苗後出現不良反應的報告，局方已要求相關藥廠盡快補給其他不受影響批次的流感疫苗，預計可於本周六(12月1日)陸續恢復季節性流感疫苗注射服務。

藥物批發商賽諾菲巴斯德發言人指，翻查紀錄後，香港曾進口與台灣同一批次的四價流感疫苗，總數約為17.5萬劑，該批疫苗在法國製造，目前無任何證據顯示其品質、安全或功效受到影響。至於三價流感疫苗，香港在今個流感季度沒有進口。香港目前供應同一批次的四價流感疫苗，但沒有收到關於含有白色「懸浮物」的報告。

但因應台灣今次事件，藥廠決定即時採取預防性措施，包括在法國總部完成是次全面調查報告之前，暫停將該批四價流感疫苗推出市場，數目約為3.6萬劑，改為供應其他批次之四價流感疫苗予公立或私營醫療機構。該藥廠在今個流感季度於全球已供應超過2000萬劑四價流感疫苗，至今無接獲任何涉及疫苗安全受影響的報告。

會唔會係試反應

要快d話俾強國人知

得台灣檢驗到，但香港一直都冇發現

幫中國人打晒佢 然後入新貨比香港人

上星期六先見民賤聯幫手免費打流感針

政府又贏

香港食環衛生 不嬲都廢

咁啲懸浮物係咩... 都冇講...

香港班lab出名鳩

食物都係咁，次次都係人地驗到有問題先回收